抗壓能力低 怕左返工 抑鬱 有冇人試過？

我想走出去啊
但每次搵工個陣我就心跳加速
好驚

我知我好冇用

就連我女朋友都唔耐煩喇

我想證明我自己
但我唔得

有冇人試過走出去
或者有方法

試過一次
但捱過後諗番起 其實好小事
利申：得番7年命

上年番工番到頂唔住裸辭，日日番工都心跳加速同手震。

諗住：都冇咩好輸
就會大膽啲

其實驚乜撚？
能力有限驚俾人笑？
屌咁大個人俾人笑下係咪會死？
唔好咁在意人地會點睇你，you are nobody ok?

試多幾次 諗住：最多唔啱咪做過第二份
咁就冇乜野 反正interview問黎問去都係果d問題
答多幾次你就識吹
利申：之前次次見工都好驚

抱住一種遲早會辭職既心態返會輕鬆啲

多謝你地

我都知我只要行出返第一步就克服到
但你地用左幾耐時間先克服到

我想畀個deadline自己

我都好驚架，特別喺見工前仲驚，
不過諗起見下唔使錢又冇咩成本就覺得冇咩所謂，衰咪衰囉又冇後果

但係唔會越嚟越冇自信咩

我好怕失敗
正一溫室小花

冇自信唔緊要，
唔好比人知你冇就得，
特別係面試嗰陣，
好多時自信都係扮出嚟

i know that feel bro

你諗住做邊行？

send cv 都手震
但真係冇晒錢
唔搵就死得

讀完ive起樓
要返6日根本唔係人生活

唉我覺得自己好廢

唔知係抑鬱搞到咁
定本身份人咁

好多行都仲要返六日嘅…
盡搵五日工囉

仲有無盡嘅ot
就係做完先有抑鬱

所以我依加走去搵物管
即係樓下管理處工程部

返5日
但都係好驚咁解

我都係 一見工就好緊張 準備d野成日都講唔到十分一
見成左做一個星期 又想唔做

驚啲咩？要OT？完成唔到工作？

驚同事驚ot
最驚自己根本係廢物一個

點解啊
待遇太差？

係啊
祝你身邊嘅人都有咁嘅問題
尤其你啲仔女

頭先開著左個搵工網

心跳撚到仆街

多謝你

對著個網要閉氣忍住

雖然聽落好戇鳩
但真嘅

打飛機個人會越驚

每日都唔想返工
每個星期日都會好唔開心 好大壓力 因為聽日要返工

對上份工做到抑鬱咁制
頂唔順quit左
抖左排先搵工
一番工就覺得好唔慣
覺得自己好廢
但抱住一個唔岩就劈炮再搵過既心態
的確會冇咁辛苦

搵住d hea 工先
慢慢練番個膽

係見工驚
驚人問埋d問題唔識答
帶佢遊花園唔成功

返工就無野驚
收腦細雞幾野
想我十項全能？
課多d金咪有技能解鎖

唔係啊
得你身邊啲人係咁廢

原來咁多人都一樣

我好似都冇咁驚

樓主讀到工程已經好叻仔

我中六仔乜都冇，做文然仔

有相同諗法，之前intern做sub仔
無人屌我，不過見住其他判頭比人屌到好慘
淨係睇住其他人比人屌我都好抑鬱，自問頂唔順！
即將畢業，打算做物管
寧願比客屌都唔想比上家亂9咁屌

之前裸辭 搵左1個半月工 次次interview都好驚
最後都搵到自己鐘意既工
唔好擔心
唔會搵唔到工
睇你滿唔滿意

所有野一早安排定 係你就係你

我小學之後未成功過
小學年年三甲
為左所謂優越感入所謂名校
之後比人屈機屈到冇哂信心
到依家出黎做野都係廢果d

五天半蚊型公司 車程15min 工作輕鬆 收工秘撈

請問開毒咩事呢
你嘅同理心去左邊啊？

多謝你

有冇諗過進修下咁

做物管返5日
做工程部好似唔洗畀客屌

恭喜你搵到自己鐘意嘅工

我依加試下對住搵工網練下先

唔做野點搵到女朋友

畀返啲信心自己啦
加油
依加當騎牛搵馬
搵到自己想做嘅工
咁樣會好過啲

你做野已經好過我呢個廢青架喇

我成半年都廢緊
就係食左屎之後怕左
你要加油啊

返工最緊要開心同車程短

咁樣都唔錯啊

搵左幾耐先搵到呢間？

唔一定要返工先搵到女朋友嘅
以前識落架喇
未抑鬱前咪又係普通人一個

同你一樣

你就支那香港人

有bno要同你講
咁黑心都唔知你做乜
我邊忽得罪你啊

同理心咁基本嘅野都冇咪似足啲支那人囉

辛苦曬

試過見工個陣驚到賴尿

你咪又係支那仔
講野完全冇理據
剩係喺到人身攻擊

睇嚟block左你先係好方法

正常緊張定係好似我咁

揾左幾個月吶 工轉工永遠知邊間公司最好

我曾經都係咁
唔少人都經理過, 試下執下自己造型
人靠衣裝, 個人好睇左會有自信D
同埋見工見多幾次就唔會驚
萬事起頭難呀巴打, 加油

返得開心就得口弓

多謝你巴打

我希望我今手send到cv出去啦

點解驚 send cv

試過，其實係你有野放唔低先咁束縛
想通後放得低你所在乎既野之後，其實返唔返工無乜大不了
呢個社會雖然係籠，但從來無鎖起過，只不過係大家無去搵出口。

講得幾好 有時人真係不自覺俾一d野限制束搏住
不妨退後一步 想開一點 有時適當地自私一點 自己人生只有一次

呢個真

但我等左半年
想走出去
只不過都係好驚

揾工驚乜先

抑鬱所以怕返工
依加連搵工都怕埋

份工唔啱做即

點捱
我個陣ot返到屋企11點
沖完涼之後坐左喺床到發呆
老母問我做咩仲唔訓
之後我就引唔住喊左出嚟
跟手辭職到依加

試過兩份，一份做到好撚驚面對老細，另一份就壓力大到腸胃唔舒服，日日痾。

返左幾個月就果斷quit

不過而家睇返轉頭係學到好多野嘅

如果簽合約前個陣發現唔啱點算

你依加搵到份好啲嘅未

lauming

Same
以前份工比較簡單 轉左宜家呢份好大精神壓力 係咁比上司批評 唔開心但又唔知同邊個講 想轉工 又驚轉出去減人工 成日煩錢
Btw 一定有人欣賞你 肯俾機會你 加油

睇你咁等閒係咁覆
我都知你唔係好得過我幾多

人身攻擊咁低質都會用
睇嚟你都係傻仔嚟架喇

物管先大壓力wo…

做物管比客屌 + 上司屌

你都要加油啊
慢慢騎牛搵馬？
佢請左你咪先慢慢辭職囉
加油
唔開心搵下朋友
上嚟發洩下
我都係咁捱過

物管工程喎

哦

物管工程睇可以睇盤決定既

無用嫁，每人deadline唔同，如果你到deadline時都刻服唔到，更加令到自己所受既壓力更大，反而承認自己既不足先可以好好地relax，例如你同boss報告自己既工作既時候feel到自己好緊張，果時侯就同自己講，係咁嫁啦，我就係咁緊張，咁樣諗完你會覺得比起排斥緊縮既感覺會更容易令自己冷靜苟黎。

利申:由細到大都好驚面對人

希望幾好做啦

今晚返去send信

希望得

你都要加油啊

都唔知你做乜

做個行份份工都係咁辛苦？

Taiji

我真係咁

同樓主情況好似 不過我唔係怕返工
而係怕wtsapp 一見到有人搵我就驚到手機都掉埋一二邊
對啲frd全部不讀不回
其實我唔想 但真係好怕wtsapp響 反而ig msg傾計又冇野
最後因爲返工wts grp會發放啲新資訊同溝通
侷住要上 而加仲係好驚 但起碼夠膽kick入去
有啲野係迫出黎 樓主我明你心情

又真
去搵興趣班讀？

所以你咁耐都係畀埋啲垃圾建議
唔同你講咁多了

仲要日日閪住面返，搏比人炒一了百了

我都迫緊自己
返工冇得分兩部電話咩？

Taiji當年由人生高峰直插谷低
一樣捱過去 人有咩做咩到姐
最重要係心態

Btw條友我一早block咗
完全封鎖 樂得清靜

有得揀人人都想咁
係屋企hea到悶就返幾日工
又放返幾日假
要受氣？換過份工囉？
而排唔得閒？唔返份pt囉
人人都想咁

有
怕搵工怕見工怕返工
好失敗
我係垃圾

見多幾次工就自然得心應手架啦

初頭幾得心應手
跟住見我做到野係咁塞野俾我
太多野做+經驗唔夠+公司混亂
而家成日做錯同俾人屌

佢好撚慘
但都係佢自己性格累事

I know that feel
每日返到去都好似受罪咁
係咪我抗壓力真係太低
每次老細一同我講野就心情極差勁驚佢會點串我話我做錯野

依家就係咁 好想裸辭 但又諗唔到條路點行 又成日轉工咁

同你差唔多

見工前一定緊張 一緊張就急屎
返工老細突然太chur都會好緊張 之前有一次真係想即刻賠一個月糧唔做

覺得自己返工好唔成熟 對住唔鍾意既人會西佢面 老細都成日比我西面 成日求度其其做完比佢就算

唉 而家諗住月尾就唔做 搵過第二份好過 叔工同人夾唔到好辛苦

返左幾耐？點解無得返轉頭

我都係咁 而家騎牛揾馬揾到工就走 唔適合再做落去都無意思

好似 ReLife 咁

搵工最重要係搵自己想做既野

同事個邊 當個個都忙到飛起個陣就無人會得閒理你
另外無人一出黎做野就識曬所有野
只要肯學肯做就一定唔會係廢物
覺得而家份工做唔黎未必係你問題
或者係你而家同份工唔夾

入到政府仲驚乜
俾人屌咪當耳邊風

香港好多人都做唔到自己想做嘅野啦

唔係唔去追
係行業太窄

咁你有無問過自己想做咩先？

Metoo

加油，行出第一步慢慢會慣

我想讀歷史
但讀唔成
所以做咩都冇諗了

不過歷史乞食科

我想講香港地好多乞食科啫
好多人做唔到自己想做嘅工咁解

多謝你

尋日send cv 失敗
太驚
好廢

啱啱send左cv出去喇

好似行左人生一大步

我岩開始做野都係咁 越唔返會越淆

無錢先驚
戶口無錢先驚
試下咁樣諗得唔得

搞到仲驚

抑鬱只會越嚟越沈

今日send左喇

同樓主一樣

你搵左工未

加油啊

做過幾年隱青，之後做過幾年飲食，唔想做飲食，衣家唔知做乜好，又成日驚呢樣驚嗰樣
衣家報左交通督導員，不過預佢唔得，唔知要搵乜做住先好

做圖書館管理員好似好hea
但唔知洗唔洗咩資格

以前見過工，佢會考埋中文輸入

我都係咁 我見完工人地未請已經冇動力 你都起碼見成左 我仲未 其實應該係搵唔到自己想做既工先係咁?如果返得開心 我諗我會有動力啲

I know that feel bro 不過我係女仔咁解 我都想開po發洩下 不過喺連登開發洩po只會比人負皮 同埋鬧垃圾 我依家都係去人地po圍爐算 夜晚搵埋搵埋啲工 到第2日都係冇勇氣去打求職電話 然後又過一日

我上網做test有嚴重抑鬱
咪又係咁
香港地，有邊個無。。。。

上網test冇用

至少有得練

有啲野其實外人唔明，佢地就算有抑鬱症都唔一定有同一問題
我啱啱先比屋企人屌完黎
我之前嘅飲食業都係人地介紹先做左幾年，上年間舖頭執笠之後就屋企人搵到啲做一兩日嘅炒散比我，早兩個月去做地盤雜工先係自己第一次主動搵嘅工，不過傷左手指關節早兩星期辭左工，過一星期應該都可以好得七七八八，之後可以再搵過工
其實有啲野要一步步克服，對我黎講自己去搵到份工去做已經係成功左嘅第一步

連登總有人會明白嘅
你肯講呢到大把巴絲肯聽

實有人會話你點點點
唔洗理佢地
最緊要你可以係到搵到安慰
慢慢搵返自信

慢慢嚟啦
一步一步就會成功

我平時都要集下氣先搞得掂

我已經有啲後悔 比人炸緊 唔敢開po了 呢個禮拜再搵唔到工 飲食業都要照做啦

上網test渣架

要睇醫生 臨床心理個啲先知架

不過香洗地好多人都有咁解

仲有我都係想搵下啲慰藉啫

其實總會搵到有相同問題嘅人，總會有人明白個苦處，我個屋企人唔明白我個恐懼感用左幾多時間去克服嗰少少
另外我仲有強逼症，呢個亦都係我抑鬱症嘅主因，最嚴重嗰時我係冇左閱讀能力，衣家算係好過之前好多

諗住搵咩工架

加油啊
啱先睇完個po發現連登全部孝子上身

我就係半年都冇做野
好怕畀人冷眼
依加克服下咁囉

我體力唔夠 我上次份工有錢會睇中醫 話我要補氣血 因為貧血 一次就650 食4次就冇哂啦啲藥 我都冇再睇醫生 唯有搵文職 坐喺度返工 但冇人打電話黎

只可以同你講，你嘅恐懼症好大機會係腎虛引起，戒丁嘅巴打有講過，外國都有講過打丁太多會引起社交恐懼症
想好就戒左佢

4年前試過做一份工日日要搭單程兩個鐘車嘅工
一星期番六日，請假要比理由
每月得10-11k
仲要比老細話你唔值呢個數
話你冇用出到去都冇人請

搞到我真係比社工朋友話我有少少抑鬱

唔洗食藥，戒左啲不良生活習慣佢，搵啲補肝腎補血嘅食物食就得

你唔值呢個數嘅話，佢一早炒鳩你或者減人工了，就係因為值先留你，話你出去冇人請就係怕你走

自己唔中意食內臟 連牛雜見到都驚 姐係如果我肯食會唔會好啲?大個想生小朋友都驚冇力同佢去玩 我跑幾步見頭暈

高鐵質嘅野唔係淨係得內臟，仲有你要早啲訓，11點前要訓，養肝，訓得好，注意下唔好食生冷野養好脾胃，咁就應該好快有好轉

樓主有無睇醫生食藥

明白哂 唔好做果啲我都做哂 估唔到喺上班台都睇到醫生 謝謝你

唔係醫生，只係一般養生之道

有研究都好啦 將來成家立室我都唔敢生小朋友 季節邊啲水果成熟又唔識 咩月煲咩湯好都唔識

咁負面都有囡 屌

我明
明明知道份工冇乜大不了，做到就做，做唔到就算，理智明知道根本唔應該有壓力，但就係控制唔到自己嘅情緒，成日都覺得好淆底好唔想返工

食野買當造，雖然衣家全世界運過黎，有啲野食都冇話邊啲當造了
每一季食啲乜養生呢啲都可以google到
記得做少少帶氧運動都有好處，行氣活血

真係要google慢慢學 買唔當造果啲生果 真係食起上黎酸嘅 最驚買生果黎送比人 人地唔中意就唔好啦 我可能都係要改左啲生活習慣先做運動 追巴士跑樓梯果啲我都係會頭暈 想嘔

睇中醫要持續好耐
要好多錢

咁又真
幾耐一次先叫正常

係 我自己po都講左 得10000果陣時 每個禮拜比650蚊人地 一個月4次 比家用個醫師咩

有啊
躁鬱加adhd

出去走走
去個長旅行散下心
轉個工作環境試下

咁抑鬱前我咪又係正常人

女朋友呢家野係夾就夾架啦

你又唔洗屌喎

做緊喇
多謝你
但冇錢去長旅行

好似巴打咁講
普普通通養生應該最好
平靚正

我都有抑鬱
日日都想辭職
寧願死都唔敢辭

唔洗成日睇，假設你睇嗰個係掂，知道乜事之後自己改生活習慣飲食習慣，再過一排再睇下身體有乜改變，再調整飲食習慣咁，食補係好過藥補

你已經引起左腦部嘅問題，冇戒返一兩年都未必見到成效

屋企等你開飯？
有冇睇醫生啊？

騎牛搵馬咁轉工得唔得？

咁死得啦

唯有慢慢嚟啦

外國有人戒左兩年後突然間好轉，你戒唔戒自己諗了

唔係等我開飯
有睇醫生，如果唔返工就會無錢睇
最近加咗藥，啲副作用好撚大
我驚辭咗呢份會好難搵工

騎牛搵馬
請實左你先再辭囉

副作用真係頭一兩個月大到呢

因為我見飲完佢啲補氣血藥好似有好轉 以為要keep住食 好啦 夏天戒凍野飲 真係唔該哂聽日開始試下啦

Pristiq50mg加到100mg
日日都好唔舒服

你平時啲生活同飲食習慣唔改，食完藥好轉都只係一時，過一排又打回原形

嘩加咁多嘅
辛苦曬係喇

戒凍野飲好難改 特別出親街食飯會好自然加多幾蚊叫一杯

佢得兩隻劑量
食又辛苦唔食又辛苦
食咗又唔可以隨便停

呢啲情況有冇得申請綜援?

有綜援就可以唔返工住，調整好身心先再搏

可唔可以轉藥架？

係咪要社工幫手

如果維持左成年可能會咁做嘅

如非必要都唔想拎

就嚟頂唔順拎白卡